---
title: 关于学习
date: 2018-03-24 23:00:06 Sat
modify: 2018-03-24 23:00:06 Sat
tag: [article]
categories: Article
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# 关于学习
- 很庆幸主动选择了运维行业，知道自己真的适合，而且是真心喜欢，喜欢关于网络的知识，喜欢OpenStack，更加喜欢Linux。
- 关于网络的入门书籍就是<<计算机网络>>，这么经典的书，感觉真的是缘分
- 我可以静静的看书，而且可以努力看进去，感觉收获很大，同事说新知识需要高手携带，我认为那是可与不可求的，而且等自己掌握了基础知识再去请教高手，收获会更大。
- 目前我的障碍是关键词以及关于网络知识还有OpenStack，而且网络是首当其冲的。
- 明天如果不去医院，就好好学习计算机网络，可以~~7：30~~8:50起床。

## 2018-04-06
- 最开始我以为最重要的是自由的搜索，所有购买了VPN
- 后来我以为重要的是可以随时同步代码，所以购买了坚果云
- 再后来我以为重要的是一个实验环境，一个系统的教材，所以购买了试验楼
- 现在我发现重要的是系统的学习书籍
